---
date: 2016-12-05T22:27:00+08:00
hiddenFromHomePage: true
tags:
- 作文
title: 我看见了
---

傍晚时刻，刚刚下过一场秋雨。草地里的泥又湿又烂，我吃力地将脚从烂泥里拔出来，跟着连队缓慢前行。我的脚变得又红又肿，整双鞋湿了个底朝天。今天的路尤为难走，硬撑了整整一天才爬了十里路。秋风乍起，远方是一片茫茫的枯黄。

<!--more-->

我实在是赶不上队伍了，只感觉肚子里面的野菜和草根在不停的翻腾，击打着我的身体，使我直不起身。眼睛里冒着金星，随时都可能倒下。

老班长赶紧来扶了我一把。他四十岁左右，个儿挺高，背有点儿驼，四方脸，高颧骨，脸上布满皱纹，两鬓都斑白了。因为全连数他岁数大，他对大家又特别亲，所以大伙都叫他老班长。

天空越来越暗，终于到了宿营地，老班长在水塘边准备晚饭，我和其他同志们在一旁休息。忽然，我看见一条大鱼跳出水面，又落入水中，向四周溅起一片片水花。这条鱼让我们眼里放了光——我们已经连续吃了几天的野菜和草根了。老班长赶紧找出一根缝衣针，弯成一根鱼钩，守在水塘旁。

晚上，老班长就端了一碗鲜鱼野菜汤给我们吃。尽管汤里没有任何作料，但没有什么比这味道更鲜美的了。我看见老班长只是在一旁看着我们吃，不好意思地看着他。但老班长似乎看透了我的心思，说：“你们吃吧，我早就吃过了，刚做好我就吃了，比你们先吃的。”

但我刚才明明看见他做好汤就端过来的。等他收拾完碗筷走了，我悄悄地跟着他，想一探究竟。只看见老班长一人赤着脚坐在水塘边，干枯而褶皱的双手捧着我们吃剩的鱼骨头，嘴里嚼着几根枯黄的草根，嚼了几下，就硬生生地咽了下去。我感觉有千万根钢针扎着我的喉管，刺痛我的内心。

老班长猛抬起头，看见我目不转睛地看着他手里的碗，想说些什么却不知道该怎么说。

我也一句话都说不出来，看着他，竟扑倒在他怀里哭了。

他的眼睛也流出一丝泪水，拍拍我的身子，说：“不要紧，我身体还很结实...”
